教育局建議中小學購入 VHS錄影機﹑磁碟機 文物級設備鴨記都難搵

對於 80﹑90 後來說，最初接觸和學習電腦的地方，應該大都是在中﹑小學，男生們可能更有電腦堂「偷雞」玩《LF2》的回憶。還記得學校電腦的經典硬件下，開網頁甚至開一個 Flash 程式都不似現在的迅速。隨科技發展，現在隨便買一部 mini PC 的性能都超過當時的電腦，教育局對於學校的電腦設備建議，竟然仍停留在十幾年前規格。

教育局「新建校舍設備清單」過時
早在上年已經有人發現教育局的「新建校舍設備清單」不合時宜，近年政府積極推動STEM（科學、科技、工程及數學）教育的同時，教育局對中﹑小學的設備建議仍停留在十幾年前，令學校的設備完全跟不上時代和教育目標。這個問題在上年曝光後，教育局表示這份清單已正在進行檢討。

意見接受 態度照舊
事過一年，部份網民對教育局如何改善「新建校舍設備清單」極具興趣，但沒想到再上教育局的網站，發現 2019/2020「新建校舍設備清單」竟沒有改變，仍建議中﹑小學購入一些古董級別的設計。

VHS 錄影機﹑265 MB RAM 邊到買？
坦白講，中﹑小學的電腦的確不用達到頂級的水平，只要能流暢運作有關學科所需的軟件，以及基本文書使用即可。但「新建校舍設備清單」中，從小學音樂科所使用的設備看，電腦硬件居然是Pentium 4 CPU+256MB RAM+80GB HDD，先不說價錢的問題，現在買一條 4GB RAM 應該比 256MB 的更容易吧。

完全用不着的設備？
根據教育局的建議，小學音樂堂用上的「經典」電腦更用上 1.44 MB Floppy Disk Drive，大家要了解的是，現在裝一部電腦很多時連光碟機都沒有，但教育局竟建議購入磁碟機......考慮到上課的需要，可能要向學生播放影片和音樂，但現在要找磁碟機和磁碟也有一定難度，這真的是有需要的嗎？就算十多年前用磁碟，但不會到現在仍未更新設備，這十年間仍使用磁碟教學吧。同時，清單亦建議買入 VHS format 的錄影機，可笑的是日本最後的 VHS 錄影機廠商「船井電機」也在 2016 年停產，校方到鴨寮街也難以找到這些設備。

教育局「新建校舍設備清單」

Source: 支那01

教育局d人冇做野update個list定係訓左廿年

已經係年經

政府野係咁
個d咩科學館全部都係舊野

諗起科學館就想笑

打通歷史博物館
直接變成科學歷史博物館仲好

科學（歷史）博物館隻摸到由粉紅變白嘅豬

入面d 野仲老過我

每年copy and paste
remark寫跟上年
標準做又三十六

記得幾年前已經報過

12月10日，聽日工展會約定你

模擬揸車果個先好笑，條片都唔知係八十定九十年代既，用到2010年代都仲用緊

而家仲有冇....如果今日仲係度應該有35+以上歷史

政府做野，遲十幾年先update 都唔出奇

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

呢班柒頭真係抵屌

而家唔知啦，因為我對上一次去已經係2013年既事，不過我就唔覺得佢哋會轉片

Push

條片好似仲有中巴

個部紅色跑車好似拆左上年年尾去想玩搵唔到

係咪搬咗去LG嗰層以前喺二樓

起部vm俾佢

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

古董list
claim新機價
貪污到呢

呢d古董仲貴過現代機

呢套古董野買齊貴過新機價啦
駛人去搵唔駛出糧咩

呢啲梗係唔洗搵
左手交右手

笑鳩死

我玩牙齒防衛戰ja wo

建議唧
實際執行我諗求其一部用到嘅電腦都得

係咪怕仲用緊古董機嘅學校要換就多咗野做?

隨時有好多呢d古董收埋係學校雜物房

屋企 D VHS 機都解體晒，拎走晒 D 電容, 電阻, ic, ic 座
之後掉晒

政府教育部門 D 撚樣，有冇用過 linux ?

power mac

乜撚都run唔到，仲衰過atom

模擬揸車

查實佢係驚佢update完都係都係叫你買10年前嘅DVD機咋

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

今次今日仲有咩檔案係唔多過4MB

問責官員腦容量

不嬲都係咁，咩都係跟上手點做就點做，睇過兩眼就出

成個政府由外爛到內

其實d人懶照copy舊spec

科學館我真心唔敢帶外國人去參觀
屌你 自己睇完都羞恥
乜9野科學

仲有個太空館都好極品
展品同d片都差唔多30年歷史

我覺得拆撚晒佢好過
D小學生去參觀都唔知做乜9野

太空館都好d更新左展品